自由哥講馬，18年睇馬經驗，你問我答 (10-05-2017跑馬地夜賽)

大家好，我係自由哥，歡迎大家問馬或者賽馬相關嘅問題，我會盡量為大家解答

希望大家多多支持我嘅YouTube channel，啲片拍得好辛苦ga

自由哥YouTube channel：

自由哥fb專頁：

你問我答回憶錄

關於馬

潘明輝：憑隻外型只睇到肌肉，但好多時馬既呼吸至係重點，你點睇？

自由哥：呼吸對隻馬確實好重要，條氣唔順自然唔會跑得快，正如人跑步一樣。至於點睇隻馬呼吸好唔好，老實講，作為一般馬迷好難有方法睇，聽一啲晨操派嘅評馬人講，佢地朝早會企喺欄邊聽下隻馬晨操跑過啲呼吸聲大唔大聲，去判斷隻馬呼吸好唔好。

蔣嘉琦BB：馬黃金期係咪4,5歲？

自由哥：多數係，但有啲短途馬會早熟啲，3歲已經黃金期，例如「幸福指數」。有啲長途馬會遲熟啲，到5,6歲先黃金期。同埋黃金期可能有兩次，有啲馬4,5歲黃金期喺咁贏，到6歲個季會表現回落，回完氣到7,8歲又有另一個高峰，最經典嘅例子係「極奇妙」。

球皇朗尼：想問下隻馬多汗代表咩？

自由哥：如果隻馬好淡定，無其他異樣，咁出汗可能只係因為天氣熱，應該無大影響。如果隻馬緊張 (例如條頸「登」到好直) or 發脾氣，咁出汗可能係情緒問題，唔係好現象。

關於馬匹狀態

HokYin：想問點睇馬狀態係好定差？

自由哥：如果係睇沙圈，個人經驗主要睇隻馬毛色深唔深，馬身夠唔夠壯，隻馬精唔精神。我其實係賽績派，睇狀態唔係我專長，只可以答到你咁多。

關於馬匹血統

黃金巨匠：對血統有無研究？鐘意邊匹Sire多？

自由哥：略有研究，啱啱睇馬個時好鐘意兩個父系，一個係Deputy Governor (代表作：多利高、真叻仔、飛象過河)，另一個係Snippets (代表作：活力先生、超級無敵)，呢兩個父系嘅馬性能廣泛，實而不華，印象中普遍身價唔高。而家我幾鐘意Castledale (代表作：天笑、牛精仔)，差唔多隻隻都識贏，實而不華，如果我做馬主會買呢個父系嘅馬，應該唔會好貴。

關於陰謀論 / 騎師

Behrami：點睇潘頓成日拉馬？

自由哥：唔敢講佢係咪拉馬，但佢有時啲發揮係比較令人摸不著頭腦。印象中潘頓一時一日贏幾win，一時就全日無影，不妨睇下佢早段場次跑成點再諗諗。

綠豆爽：點睇柏寶？

自由哥：柏寶曾經係我嘅至愛，喺跑馬地日賽一日六Win實在令我好難忘，可惜個季差1 win輸左冠軍騎師比韋達之後就開始走下坡。柏寶而家跑馬經常無故提早移出2,3疊 (例如：慣性聆聽)，轉彎又經常過早發力同轉大彎，如果唔係超班馬 (例如：皇帝誥令) 實在好難蝕得起贏馬，難怪「幸運如意」都要飛起佢，買佢啲馬你要預左隻馬超班先好。

Bergkamp：覺唔覺得梁家俊功架已經好過唔少洋將？包括杜利萊 李寶利 田泰安。

自由哥：梁家俊係我最鐘意嘅華將，佢做見習騎師嗰時已經覺得佢與別不同，因為佢經常贏後上馬，例如：驍勇奔騰 同 夢幻飛駒 (我自己係受惠者，所以印象好深)，同其他見習騎師多數贏放頭馬好唔同。我同意你所講佢嘅功架已經好過唔少洋將，至少走位都好過佢地，最近贏「喜菜」係好例子，加上佢又夠硬功騎得，前途無可限量。

小禁區王子：點睇布文？

自由哥：布文係而家澳洲最好個幾個騎師之一，我心目中佢係同潘頓同一個級數?騎師，如果長駐香港應該有頭四名。

關於練馬師

Jason.Chan：想知樓主對馬房部署有冇心得分享？

自由哥：坦白講，自己主要靠睇賽事片度馬，我係賽績/步速派，對馬房部署無花太多時間研究，只係對個別馬房嘅操練手法有啲認識，例如：約翰摩亞嘅參賽馬晨操無做最後試跑多數輸到前三名都無 (成日聽到評馬人子健提住，自己賽前有認真mark低，確實所言非虛)。

過咗紅海就係摩西：一直有啲疑問點解小方啲馬差唔多隻隻歪歪哋頸又幼（利申：只係我個人感覺，睇晨操片唔駛睇名都知果隻係佢），又成日踱兩圈就算唔鬼操但成績又唔錯。密跑當操真係咁掂當？定只係谷草對手真係弱弱哋？

自由哥：巴打，我都要利申先，除左初次出賽馬同自己心水馬，而家已經無睇晨操片，因為睇賽事片已經用左好多時間，自己唔係全職評馬人，根本無時間兼固咁多野，所以關於方仔啲馬點解條頸會奀奀地，我比唔到意見你，請見諒！

至於佢啲馬密跑當操，我諗要留意一樣野係評分，因為啲馬唔密跑唔輸多幾場係減唔到分去有利水平，例如：「齊齊健康」今季29分贏馬，加到上35分，之後密跑輸幾場減番落30分又贏。另外，「雲呢拿」都係一個經典例子。方仔玩密跑玩評分真係出神入化。

關於賽事形勢

伊布拉希莫維奇：想問下落雨+ c+3+慢步速放頭贏面係唔係最大？

自由哥：C+3+慢步速放頭贏面最大，如果加埋落雨要睇當時情況，有時內欄場地跑到爛晒，移出外欄嘅後上馬反而有利；有時跑之前已經停左雨，場地啜腳不利追，對放頭馬就有利。

伊布拉希莫維奇：壓完地果場其實對放頭馬最好？

自由哥：聽過有啲評馬人有咁嘅睇法，但我自己觀察唔係好覺。除非個日嘅場地特別利放，或者跑直路1000米，如果唔係利放定利追其實係應該視乎步速快定慢。

事勝意：你預計步速個時，會以同程同欄既時間做指標定係就咁同程時間? 因為有時同程同欄既時間比就咁同程時間有出入。

自由哥：有少少睇唔明點解會關同程時間事，唔好意思，你係想問點預計個場馬步速快定慢？我主要會睇個場多唔多放頭馬，如果多放頭馬互燒，咁就較大機會係快步速，相反就較大機會係慢步速。

同埋我會留意放頭馬係邊個騎師跑，見習騎師經驗淺同有磅減，加上較大機會各不相讓，佢地騎放頭馬較容易出現快步速；大師傅騎放頭馬就比較有分寸，遇到其他放頭馬會比較禮讓，未必會同你互燒，出現快步速嘅機會相對會較低。

關於賽制

朴初瓏：ching可唔可以講下分齡讓磅？

自由哥：巴打，你呢個問題問得好，好到實在太難答，因為分齡讓磅呢個制度實在太混亂，而馬會網頁嘅解釋又古靈精怪，如果我答錯煩請其他巴打指正

根據馬會網頁講，北半球出生及南半球出生的兩歲馬(以十二月三十一日計算)在競逐讓賽時，可獲分齡讓磅五磅（如適用者）。()

不過，你睇下嚟緊星期日跑嘅「佳運星」，佢明明係3歲北半球馬但都有5磅分齡讓磅減 ()

我再拎「牛精叻仔」做例子，佢係北半球馬，第一季(13/14馬季)喺香港跑個時3歲，跑完新馬賽插入第三班，佢係有5磅分齡讓磅減，但當佢第二季(14/15馬季)再跑第三班，雖然仲係3歲但已經無左5磅分齡讓磅減

再拎「祥勝愛駒」呢隻北半球2歲馬 ()做例子，我睇番佢第一季喺香港跑嗰時2歲，係有5磅分齡讓磅減；第二季喺香港跑開頭2歲，後尾3歲，佢全季都仲有5磅分齡讓磅減；去到第三季喺香港跑先無5磅分齡讓磅減。

如果我無理解錯，咁北半球2歲馬係頭兩季喺香港跑都有5磅分齡讓磅減；而北半球3歲馬就頭一季喺香港跑先有5磅分齡讓磅減。

至於南半球馬，3歲初出馬成日喺第四班都有，好似星期三晚跑嘅「常山耆寶」，唔見佢地有5磅分齡讓磅減，唔肯定南半球馬係咪要2歲第一季喺香港跑先有，實在無印象

答得唔係幾好同肯定，唔好意思，希望有其他巴打指點下。

智愛姆明：分齡讓磅 如果係每季既12月31日呢一日仲係2歲馬 成季就有分齡讓磅
北半球馬1月1轉歲
南半球馬8月1轉歲

關於賽馬初哥

起個孖做爸爸：其實岩岩開始學玩馬仔係咪買下連贏位q三重彩就夠皮？

自由哥：獨贏 (Win)、位置 (Place)、連贏 (Q)同位置Q (PQ) 比較識合啱啱開始玩馬嘅朋友，因為佢地嘅玩法比較簡單。三重彩要順序跑入前三名，通常會用一啲投注策略買多幾隻馬，比較複雜，不妨遲少少再學。

藍寶半全場：想學賭馬 應該點樣起手? 學馬 賽道 天氣 騎師 距離 步速既基本知識同玩法之外 仲有d 咩學? 點樣度馬？

自由哥：其實馬會有搞啲course比初學者認識賽馬，可去呢個網址：

建議你先睇Racing 101，了解左香港賽馬嘅背景同基本知識。Racing 201會教你度馬，但程度會深好多，建議你睇左馬幾個月先再睇。

至於度馬應該學咩先，我認為可視乎個人喜好，我自己最初係晨操派，成日睇收費電視每晚嘅晨操節目，後尾先再學睇賽績同步速。同埋建議你睇多啲賽馬節目，賽前節目同賽後節目都要睇，當然仲要睇埋賽馬直播。聽多啲評馬人嘅評論，雖然開頭未必明，但聽得多同自己睇多啲，慢慢就會愈明愈多。我自己以前成日睇方sir方駿暉，點睇賽績同步速都係喺佢到學番嚟。

不過，我覺得睇賽績會易學少少，不妨先學睇隻馬嘅「6次近績」同「同程賽績」。介紹你用一個賽馬app叫Racing Touch，好適合初學者度馬用，可以喺呢到download：

關於投注

你仆街啦：平時賭得多唔多？

自由哥：唔多，只賭個日最有信心個1至2場，賭單場WP，平均注碼，無論贏輸都唔加注唔追數。

關於我條片用嘅app

A_Milik：想問下你個app叫咩名？

自由哥：馬會出嘅app叫Racing Touch，Android同iPad都可以用，可以喺呢條link download ()。呢個app做得相當唔錯，本身個版面設計做得好靚，每隻馬啲評語同冷知識都寫得幾好，仲有賽事片可以睇番，仲可以投注同睇賽馬直播，集度馬、睇直播同投注於一身，相當方便好用。

佳龍b死左有咩感受

支持

一隻咁好嘅馬竟然咁樣收場，真係無天埋，我仲未接受到，心情好沉重

多謝支持，記得subscribe我嘅YouTube channel同like我嘅fb專頁

自由哥YouTube channel：

自由哥fb專頁：

覺得佢做唔做到今年馬王

絕對應該頒比佢，四歲三冠王係前所未有的偉大成就，雖然佢無贏過一級賽，但其實四歲馬個三關本來就係一級賽，今季只係因為唔開放比外國馬跑所以先變左條件限制賽。

To:自由哥
第一場跑馬仔點睇, 小弟覺得6檔擺東東上去加上試閘呢個賠率可以一戰
總覺得吳大夫馬房會季中留力係呢d時候偷雞

呢場馬其實大家各無把握，大熱門「欖球鑽石」係失準馬，唔知邊場跑得出水準，所以呢隻「跑馬仔」有賠率值博，擺東東上去實放頭跑，跑法諗少樣野同埋會賺，加上今季跑得少體力會有優勢。

各位，出左新片，揀左第七場12號「變出美麗」做心水。提提大家，我近期有信心嗰啲心水炒晒，無信心嗰啲好似上次隻「一片光明」就easy win，今次呢隻「變出美麗」我係有信心嘅，所以大家睇路呀

自由哥YouTube channel：

自由哥fb專頁：

各位早晨，歡迎大家問馬，我會盡力解答

點睇中游新星呢類99倍搵食馬

今日頭3場邊隻熱門最穩？
我心水破風者

點睇何澤堯

18年常識分享

lm

無人買姐 我覺得
我記得海外賽績ok

呢隻真係估佢唔到, 第二次又爆

我唔覺得佢係搵食馬，只係佢開頭成日跑10幾名，令大家睇少左佢。佢跑沙田草地1400米其實差唔多場場都跑得好，係有場隔左一個禮拜跑 + 轉彎走3疊蝕太多位先跑得特別差。

自由哥交左幾多學費同幾耐時間先keep住正數？

點睇自由好

Lm

同你意見一樣，「破風者」較穩陣。

頭場「欖球鑽石」係失準馬，唔可靠。

第二場，「日東昇」排9檔要睇運氣，如果比入面啲馬頂喺3疊好大機會輸；「和諧小子」上次贏得險，我覺得佢唔超級，今次負磅增加左有危機。

第三場，「破風者」上場贏得輕鬆，贏馬時間比同晚第三班「秘密武器」仲快，佢應該係超班馬，今次重磅我覺得都讓得起。

你好，今日會唔會落雨

今晚楊明綸同巫顯東手馬點睇

睇佢騎「同進」同埋「勢必跑」你會見到佢嘅騎姿同落力程度有明顯分別

我賭得好細，學費唔係太貴，我覺得每次賽事我都係學緊野。

「自由好」我最難忘係「遮打盃」火拼「爆冷」同「閒話一句」，三隻馬鬥足一條直路。「自由好」係一級馬，可惜經常有隻馬勁過佢，所以佢經常喺一級賽跑第二。

睇天氣報告應該唔會

巫顯東手馬好啲，我覺得「跑馬仔」、「星光大師」同「狀元才」都有贏馬機會。楊明綸手馬一係實力普通，一係檔位唔好。

自由哥點睇高伯新隻新馬

「一定勁」？

東東 一放到頭通常都入到頭三

楊隻光輝之星唔試差喎 不過拖腳應該

自由哥今日最有信心係邊幾場

最近幾場一步都無，今次睇唔到有變數博佢跑得番，所以我唔睇好。

雷暴警告了..落雨a地 唔知後上快步速仲可唔可以賺到形勢呢 本來揀左幾隻後上

最有信心個場睇我條片

冷門可考慮第八場3號「狀元才」，今季淨係跑馬地1200米跑得好，今次跑番呢個路程可以博佢跑得番。同埋呢場多快馬，步速應該偏快，佢留喺中間追一段，形勢應該幾有利。

而家啲沙網草除非落住雨跑，如果唔係影響未必太大。

係

我覺得博冷門最緊要睇有無變數，「一定勁」今次主要有兩個變數，一係轉左練馬師之後第一次跑，二係降左落第五班遇到啲更渣嘅對手。

老實講，睇賽績之前場場十幾名係好難揀到佢，但如果唔係咁又點會成為冷門？既然有變數，又有好賠率，我唔會反對去撞下呢啲冷門，畢竟呢場啲馬無隻穩陣。

btw，我睇隻馬嘅款頭同腳法其實唔差，我覺得佢唔似一隻五班馬。

點睇尾場風火勁駒？

我首選博左隻「狀元才」，「風火勁駒」係我次選，佢大前次贏同程其實好勁，全程走三疊咁不利都贏，跑第二嗰隻「勝利明星」之後贏左兩場，連二班都贏埋。

最近兩場跑得差唔駛計數，前次跑沙田全程走三疊蝕唔起，上次慢左閘留後跑唔係佢跑法。今次佢跑番贏馬路程排1檔，前面會有幾隻快馬放，佢守喺後面形勢有利，有贏馬機會。

希望大家多多支持我嘅YouTube channel同fb專頁

自由gor 有無邊隻大熱門穩place

或者覺得大熱最穩邊隻

我覺得「破風者」同「獻惑」比較穩陣，兩隻馬計上場贏馬姿態同時間，佢地應該都係超班馬，熱得合理。

thx

點睇d騎師幾時去馬
有時買完潘狗都唔知佢邊場去馬
邊場唔去

自己哥點睇呢隻馬
上場係騎師廢定隻馬無料

自由哥點睇呢場潘狗同隻馬表現

係拉馬

想知點知佢幾時拉

睇頭幾場佢去唔去馬，唔去就可以skip左佢

坦白講，我好少諗陰謀論，我係賽績派，以馬嘅實力行先。以我觀察潘頓經常全日無馬贏或一日贏幾win，不妨睇下佢頭幾場表現成點先。

新手想知

有時頭幾場有 最尾都係會拉馬 估佢唔到

有日我買左世澤
美麗寶寶
輸撚完之後
尾場潘狗隻新力威又去馬
想知賽前可唔可以睇到

計實力佢無理由咁差，佢跑得咁差我覺得有兩個可能：1.隻馬要放頭跑先得，佢贏馬都係放頭跑。2.隻馬嘅健康有問題

睇唔到 總之大熱多數唔買 咩美麗寶寶 世澤

我希望潘狗既健康有問題

你都答得幾好
唔係賽後你點睇就ok
我都覺得無得睇

潘頓發揮無問題，佢呢場積極搶前，跑得好有心機，係隻馬跑得太密體力有問題先咁差，你睇佢之前兩場已經愈跑愈差。

新手唔識馬
今年先賭馬輸左十幾萬

去到最尾拉住左 我睇住 打都唔打 比佢吹撚脹

有咁多本賭 每場賭連贏好快追番

上個賽馬日輸足9場 尾場睇中一片光明同恆駿即刻反cup

買位置要超重心先買 潘頓一定唔可以重注

跑輸都無咁嬲
隻馬有得去又唔去

賭馬好玩過賭波好多
恆駿我成日聽
但幾次見到都好冷

呢場潘頓用番隻馬嘅贏馬跑法跟前守喺放頭馬後面，可惜呢場馬步速好快，對前置馬好不利，前面幾隻馬除左「大藤王」無隻跑得好，所以呢場隻馬係輸左步速形勢，唔應該怪潘頓。

因為個日佢排11檔 上次又跑第5 少左飛支持

我睇中個日利後上 本身隻馬後上11檔都唔大問題

唔關事，入直路潘頓騎落去隻馬已經無乜反應，啲步已經開始縮，再打鞭只會打傷隻馬。

買新力威原因
1.騎師皇賠率潘頓一路落飛 尾場一定要贏先做到 而潘明輝望落唔似得
2.新力威馬主係大摩練馬師團體成員 同日有多紅利出
3.隻馬兩歲贏到英國G3（定係表列，唔太記得），來港後傷過所以一直無表現

小小線路分享

點睇頭場隻七彩？

當然隻馬減夠分
用潘頓再有賠率
就立即去馬
無記錯隔夜賠率落過十幾賠

前次跑同程個第五我覺得不過不失，因為嗰場馬成堆馬近，水準唔高。今次佢排9檔可能要留到好後，跑馬地短途賽唔利啲馬留到咁後追，唔太睇好佢。

頭場天狠星

今場佢排7檔，入面有「欖球鑽石」同「跑馬仔」會放頭，佢無上次放頭嘅贏1馬形勢，我唔睇好佢。

李寶利果隻呢？

頭場衝鋒友點睇

計實力佢最高，因為佢贏過四班，今季喺四班同程仲跑緊第三，只係隻馬經常失準，不過今次抖番個零月跑番1000米有變數，如果跑出水準有機會贏。

Youtube有冇live?

排12檔好大機會留後跑，跑馬地短途賽唔利留到咁後追，贏面好低。

想要1-3-7-10，但好驚楠唔得

暫時未有咁嘅計劃

「天狼星」排7檔，入面有「欖球鑽石」同「跑馬仔」會放頭，佢好大機會無左上次放頭嘅贏馬形勢，我唔睇好佢。

頭場試運

咁要6號好定5號好

信檔位要6。

真係有10

Win左

隻1慢閘，少左隻馬頂住佢，益左佢。

收返少少

光輝之星同贏馬神器邊隻好啲

我覺得「贏馬神器」好啲。「光輝之星」最近幾場跑到一步都無，太失望。「贏馬神器」近期曾經輸得近，今次仲用埋東東減10磅超輕磅，我寧願揀佢。

1,5,8,10 位置q

頭場隻1號又漏

佢係一隻失準馬，好難估計。

點睇歡喜？
今日好似好利放 冇得追

其實跑馬地正常情況咩移欄都係利內疊前置馬，因為最後直路得三百幾米好短，後上馬經常會追唔切。

覆漏左「歡喜」，隻馬上場輸得近左，有起色，今次負磅比上次少幾磅，同埋應該無馬搞佢，比佢單騎領放我覺得有位置機會。

點睇智勝？位置抵玩？

「智勝明駒」上場跑到位置都無，令我好失望，潘頓跑得好有心機，走位啱晒，係隻馬唔多，今次排8檔唔易跑，可能要留到好後，我唔睇好。

點睇9拖2～6

你係問第四場？

第3場，不過太晚問了☺

想問下 至尊無上 有無機會 win?

第4場買咩好

想買雷公
12檔，今場好分

4場11 Wp點睇

我覺得呢隻馬唔係咁叻，上場入直路同隻「龍船鼓響」同步衝，佢明顯唔夠跑。今次勝在轉番嚟跑馬地跑對手無咁強，同埋有個2檔幫手可以跟番前啲跑。呢場馬有幾隻馬有贏馬機會，佢只係其中一隻。

我首選「雷公鑿」，今次用皓楠哥負磅113磅好著數，今場排12檔佢好大機會放頭，睇落似無其他馬放，佢可能可以賺慢步速。

呢場希望爆冷

7,9,11位置q

單t要埋1,2,12

呢隻睇唔通，上次跑1200米賺快步速衝上嚟跑第五唔算叻，但佢外地贏1600米，今次跑1650米啱數，我自己只會觀望，因為賽績根據唔多。

真係放頭
跑第三
不過沒買

第五場葵涌老友點睇

我淨係買9p
沒買w

後悔中

只中7,9位置q

我覺得今場潘w
但上3場跑得麻麻地
所以位置q都唔買
佢沒真係成晚沒
所以淨買9p

嘉琦妹依家騎師王有10倍，少少地買吓

明珠話就話交代左 有個1檔入place 點睇？

暫時只係喺1000米跑個水準唔高嘅第三，實力未有太多證明。同埋隻馬上次跑1200米都跑到搶口，今次跑1650米步速會比1200米慢，我驚佢又跑到搶口，我唔睇好佢。

5場8 P點睇

我同意有位置機會，呢隻馬而家喺四班負重磅唔夠跑，今次用左東東減10磅，負磅123磅有番競爭力，同埋佢抖左個幾月體力有優勢。

全勝姿態p點睇

呢場獻惑沙角死Q

佢最近兩場跑得好都係賺左慢步速，唔算叻，今次對手比之前強左同埋步速未必會太慢，佢形勢未必有上兩場咁有利，我覺得佢名次會倒退，唔太睇好。

食緊飯，答唔切，唔好意思。

樓主你對阿妹係咪都大放有咩睇法 ？

妹拉唔住隻馬，應該唔係諗住放咁快

琦妹痴左線

佢騎到隻馬上左口，收唔番

呢場想要鴻福滿滿，點睇
拖幸運飛駒同埋駿明

6場8P 點睇

上場跑沙田草地1200米賺左慢步速放頭都跑得唔好，實力暫時未夠多證明，計實力唔值得咁熱。佢而家咁熱都係因為1檔加潘頓，我覺得唔值博。

呢場邊隻p穩

「駿明珍寶」但賠率得1.5倍，輸一次要贏兩次先追番，比我唔會買呢啲熱P。

買左4 6 10 12是咪玩完

問頂高峰點？

未跑點會玩完 ，我覺得都係合理範圍﹕

上場跑盡，但好彩今場對手唔強，有贏面。

點睇嘉應之友

place gg

一出閘見到好分左咁多 仲準備打飛機慶祝

中晒q pq

係輸左隻9w

買4連環玩完

最嬲係條9-10 q 得返9。8
明明廿倍...

尾場叫關點睇

最近幾場喺1650米跑入前三名都係賺左快步速衝上嚟，唔算叻。跑過一次沙田草地1800米，表現一般但可能對手太強。所以佢跑1800米係咪更好都係估估下，如果只係跑番1650米嘅水準我覺得佢無贏面。

點場7場包裝 開心 瑰麗

邊隻做膽好

「包裝騎士」做膽好啲，佢跑呢個路程6次有5次跑入前三名，最唔好係132磅重磅。

「開心駿馬」告東尼仲有隻「變出美麗」，嗰隻未贏馬交待應該係主力，唔係好諗得通「開心駿馬」會點跑。

「瑰麗傳奇」最近兩場都跑到腳有事，健康有疑問。

已買1》3，7

中

中左

尾場買咩好

阿妹係咪成支鞭飛左出黎 直路無左影

7 1 4 12 好冇

佢全程發緊夢，平時咁鐘意放呢場又唔放，3檔死留全程走第3疊亂跑，入直路仲要跌埋支鞭，簡直不知所謂

我覺得有危機，因為呢場好多快馬，佢可能要留住少少追，同人鬥後勁未必有著數。

唔鍾意韋達 有咩好選擇？
自己心水 2 3 9

4 12 點睇

我首選博左隻「狀元才」，今季得跑馬地1200米跑得好，用東東再減多磅著數，有賠率博左呢隻。次選「風火勁駒」。

最好佢輸，咁就爽

「風火勁駒」係我次選，佢大前次贏同程其實好勁，全程走三疊咁不利都贏，跑第二嗰隻「勝利明星」之後贏左兩場，連二班都贏埋。

最近兩場跑得差唔駛計數，前次跑沙田全程走三疊蝕唔起，上次慢左閘留後跑唔係佢跑法。今次佢跑番贏馬路程排1檔，前面會有幾隻快馬放，佢守喺後面形勢有利，有贏馬機會。

「競駿時代」上場只喺贏「敬無極」少少，唔知係唔叻定重磅有影響，未係好搞得清楚。

美妙星點睇

最好唔好跑出叫關

睇外地賽績佢贏到上1500米，我有啲懷疑佢係咪短途馬，我自己觀望。